봐.  우리 종남이 인제 김종남이야. 오빠 아들.
별, 남들 다 있는 호적 뭐가 대단하다고 이렇게 갖고 다니냐?
나한텐 특별해. 나 잠도 못잤어. 새로 태어난거 같애. 우리 종남이만 새로 태어난게 아니라 나도. 가족사진도 박았어.
 너보다 나이도 어린데 오빠라고 했냐? 이번에 알았을거 아냐?
이젠 그정도로는 놀라지도 않는대. 나보고 누나래. 
천생연분이다. 너 감싸주고 받아줄 남자 세상에 그남자밖에 없다. 니가 사람 하나는 잘본거 같애.
거봐, 내가 사람은 잘본다고 했지?
잘봐서 하행선이냐?
그건 어려서 뭘 몰라 그런거고. 언니, 나 로또 당첨 된거 같애. 울오빠가 내 인생 최고의 로또야.
좋다고 한꺼번에 다 써버리고 쪽박 차지말고 아껴서 잘써. 근데 그인간이 가만있겠냐? 너 혼인신고하고 종남이까지 호적에 올린거 알면 난리날텐데. 이거보고 확 돌아서 엉뚱한 짓이라도 하면 어쩌냐?
엉뚱한짓 못하게 해야지. 내가정 내가 지켜. 죽기살기로 덤비면 지가 별수 있어?
그건 니 맘이고. 난 가슴이 덜덜 떨려 죽겠다. 이러다 무슨 사고라도 날까 싶고, 암만해도 니 시아버지한테 알리는게 좋겠어. 막나가는 사람 먼짓 할지 어떻게 알어? 안그래?
